拆牆裝修一問⋯

巴打們請問點樣辨認牆身係咪主力牆?? 下圖圈起單位既廚房牆身是否主力牆？

求教

敲下個牆身聽下啲聲實唔實淨
實淨就係石屎牆

改做開放式廚房要入則 加花灑 煙霧頭
切勿以身試法

粗黑線就係主力

你個則單位內都無

正解，你當over 100mm 就肯定係主力，
Under 100mm 多數（有例外）係間格牆

巴打 以我張圖為例
我見廚房牆係比客房粗少少 是否介乎磚牆同主力牆中間？

好多人就算係主力牆都偷雞照打

唔係有鋼筋係入面？ 打時剪走埋d 鐵？

係咪一般廚房牆會厚過睡房牆

釘契事小
要你還原你碌柒

巴打我問下啫

視乎係咪結構牆
有時會係
另外就睇佢用咩物料
因為廚房牆要防火
有機會厚啲
但100mm都做到防火效果

隨便問
我識就答你

有brick wall ga ching

多謝
咁要拆牆做開放式，有咩程序要做？偷雞就犯法？ 正常係咪要搵人入則定點？ 要預幾錢搞呢d 文件野

粗線係結構
幼線唔係
利申： fresh grad 測量師
有錯細力啲

正確黎講
你要有smoke detector ，改做電爐, 加sprinkler head
你要搵fire service consultant ,
入則然後等批

但老實講 就算你用明火
煤氣公司上黎都會照幫你裝同只要你唔係上電視
冇人check
但touch wood 講句 家居保唔知保唔保

個廚房牆又唔幼又唔粗咁

Structure wall 係圈左果d
利伸 做左三年Archi 未考牌

嘩，拆一拆要搞咁多野，睇黎幾皮野都唔夠搞

唔敢100%答你係
但應該冇圈錯

你搵消防顧問出張紙證書都5-6000
入則入一張圖收你17000唔好諗啦

又要入則又要過消防條例
好煩㗎
你打穿咗仲有機會阻到個唯一出口 有排搞

咁其實廚房幅牆拆左有無結構安全問題

出口係指邊度

我個人認為冇 但我非專業 等structure e 出黎解答
話晒Archi都係週身刀冇把利既行業

大門

係仲咪仲要改喉+假天花做生口方便關水制

之前做雜工同裝修判管工傾過計

因為本身大樓冇做到相關e&m野
你要自己駁條喉上去
即係多左個假天花收喉
咁自然要做假天花for 維修
萬一爆水喉仲大撚獲
所以基本上所有人都唔理照做
係有時啲明星自己介紹屋企中伏比人影哂佢犯法
所以後尾成日避開影廚房

咁顛 拆石矢牆

點解打穿廚房牆會阻到大門出口

Ummmm 我答你唔到
我都唔明位巴打講緊咩
但逃生出口就指你去走火梯既路線

比小小建議你另外
平時我接freelance 室內設計
通常我都係叫個客爆大個入口就算
你開放式真係好大油煙
你果幅牆最入係水盤位 留翻三分一用黎擋水果d
要拆都係拆3分2就得
開大個門窿唔駛門或者加對玻璃趟門就得（什至係谷倉門）

消防條例我真係唔熟
但我見巴打你張則個廚房咁近大門
有個concern就係你打穿廚房牆
咁如果個廚房著火 又近你個唯一逃生路線
我怕消防嗰邊唔批你

正解，拆左就一定違反消防條例，開廚呢啲已經廣泛討論幾年, 上搵都搵到好多資料咖喇

另外唔洗諗住可以加花灑頭同煙霧頭，唔講某D大廈本身無消房水缸，水pump房要後加，就算有現有消防系統既，都要大廈阿公肯批（因為你駁去common facilitates)另外再重新計數入A&A睇吓有無爆，就算你肯比幾十萬整都未必得

不過幅牆似100mm, 唔影響結構就真

佢就係太近門口

消防認為廚房著左火，又咁近唯出口
無左幅牆同防火門，會阻礙你逃生

Archi 把刀點會唔利
張GBP你地劃咖wor

考完AP你就肥肥

I mean 冇structure 咁專果d
好似樓主問我係咪一定唔會影響結構
我真係唔敢講100%唔會
平時呢d問題 要識
但係都係要打去問structure e confirm
如果淨係得architect 份pj 一定出唔到黎

考個a都有排考

我見過最誇係上下陣冇入則照打

我聽過最搖誇張係有人買左上下兩個單位
自己打算扑穿樓板起樓梯
但因為泥頭數量太多比人發現左
之後即刻釘契
再叫佢還原翻

我上面打錯字
上下層先啱
不過個單係俾人見到入樓梯
俾另外個業主見到報串

不過釘契有撚用咩
自用同已full pay冇乜影響

自己住一世嘅真係冇問題
但按揭果啲會唔會比人call loan

已經Breach 左份Mortgage Deed

其實釘左契都買賣到
嚴重有可能會call loan

不過你諗下
通常玩到咁 都係啲有錢佬
銀行邊敢得罪